(無知一問) 天文問題

小弟無知 有D問題想問各位天文學專家

1.點解地球只會跟住太陽系轉? 會唔會有一日脱離走左佬

2.恆星可唔可以登陸? 定根本無實體

3.明明現時最大既恆星係 ''盾牌座UY'' 但點解影唔到既?

4.NASA點樣先知道味去過既星球有咩氣體架?

5.點解有d星球明明近太陽咁多 但溫度會低過地球既?

6.海王星表面全部都係藍色 咁姐係無綠地? 全部都係海?

7.宇宙咁大 現時係咪得太陽會發熱?

8.同埋宇宙咁大 其實係咪唔止咁少星球? 會唔會仲有好多個星球其實仲味比人發現?

唔該各位天文學家既巴打 小弟無知,但係又好想知道

推

1. gravity
4. light spectrum

你D問題好可愛

google

突然之間好想知道

不恥下問好事黎唔洗膠

下問?

1. 只要地球係適當距離以適當速度運行，就會一直圍住地球轉

2. 太陽表面主要係氣體、電漿態同熱能

3. 星體同地球之間既距離係好影響到望遠鏡接收影像既程度

4. 分析氣體既吸收光譜/發射光譜就知有咩元素

5. 你講既係夜間溫度？以水星為例，佢無厚既大氣層幫助hold熱，夜晚就會好凍

6. 藍色唔一定係海，可以係來自水以外既化合物，海王星既藍係因為大氣中存在甲烷

7.

8. 一定啦

2唔係太明 7點解要 真係唔知

2 你唔識咩叫電漿，就當恆星係由好熱好熱嘅氣體構成啦

7 所有見到見唔到的恆星都會發光發熱，夜晚星星唔熱係因為太遠

仲有3 咁如果我係其他星球睇 會唔會見到?

同埋宇宙係咪無盡頭架

黑洞其實係咪都係一個星體來? 點樣形成

咁點解地球唔識發熱? 定係本身會發熱 只不過太細 唔明顯?

咁現時最大行星係咪木星?

你識唔識分恆星同行星？

地球唔識「發」熱，地熱係來自形成時已熱的地核，總有一天會慢慢冷卻。而恆星就進行緊核聚變而發光發熱。

只計太陽系當然係木星最大，但太陽系外有無數行星，甚至有20到30個木星咁大。

以天文學角度睇，地球唔識發熱，因為佢無足夠大既質量令氫氣進行核聚變

木星係我地既太陽系最大既行星

咁現時最大既星係咩? 實體可以著陸既

OK thanks ching 點解讀E一方面既野?

純粹有興趣，讀大學時有take過一科universe，
但其實如果只係為興趣，書局都有大把天文書籍，夠你學到好多基礎知識了

1. 其實地球係圍住太陽轉唔係圍住太陽系轉, 如果無喇喇有個大引力物體出現係有呢個可能
不過...無喇喇出現到咁大質量嘢 世界變囉
2. 可以 如果你搵到嘢抗高溫高壓就係
3. 自由神像夠大喇, 不過響美國咁遠
4. 味你老母呀! 睇發射光譜/吸收光譜
5. 水星都係背面先凍咋bor 同埋大氣層呀/表面係咩都好影響溫度
6. 綠地定陸地先 全部海有咩問題?
7. 唔係 你夜晚睇到嘅星都識發熱
8. 係

讀好d中文喇

有地球五倍質量左右的行星有好多，但去到地球十倍質量左右就差不多唔再有岩石，所以並無話邊粒係最大的類地行星。

比地球大的類地外行星有個朵叫「超級地球」，可以去搵列表睇。

但係佢大過太陽192倍wo

仲有係咪所有星球都有地心吸力?

成個星球都係水wo

btw thanks 巴打

海王星個名有個海字唔代表佢由水構成架⋯

木星夠係地球幾百倍大啦，望過去咪又係一粒光點。

任何物質都有引力。

所以有質量既物體都有引力，你同我都有

木星同土星果d係氣體tim，其實無乜咁出奇

同埋其實海王星係氣體，唔係水，藍色係因為大氣中含有甲烷

頭幾條問題都好正常
但愈尾愈有趣

btw 歡迎對天文有興趣既人發問

建議樓下可以自己google吓少少資料睇唔明再問
萬有引力都唔識

IFC 415米
縮番192倍 即係2.16米

你擺個2.16米人響1km外你都望唔到喇
=將ifc擺去汕尾汕頭中間一樣

細個見到window xp有個桌面係木星 跟住就覺我好鬼異 但有覺得好有趣

所以e家覺我宇宙又鬼異又好奇有d咩 其實海底都好有興趣研究 唔知各位巴打識唔識

仲有一個問題 想問下 地球現時係咪e經所有地方已經比人發掘左?

定係仲有好多地方都係未有人行過? (唔包括海 )

google 過,但係睇唔明

有搵過 但真係睇唔明

好似搭巴士聽到d小朋友瘋狂問父母問題咁

打緊文既時候都覺我自己好似

睇唔明萬有引力正常，個個都明就唔使霍金啦。

只需要知道物質有質量，質量愈大重力愈大，然後重力隨距離平方成反比。

去圖書館search 下d 科普書睇左再問啦
前提你係一個有常識嘅人。 睇返d 小學天文書，再一步步睇上去啦
再唔係youtube google 大把地方學
利申：上網自學

1. 試下用轉下條橡筋 轉太快會飛出手指 轉太慢會飛唔起
同樣道理地球若公轉太快 經過幾十億年 必定早已逃脫太陽引力
若太慢 經過幾十億年 早已被太陽引力吸入去墜毀
就係因為好幸運啱啱好唔太快唔太慢 可以繼續正常公轉 唔會走佬 唔會墜毀於太陽
呢個好彩係講緊幾十億年以來 無數咁多唔好彩的星星飛走/墜毀太陽後 剩餘的8粒幸運的行星
2. 無可能 恆星都係能夠自我發光的星 (用核聚變發熱發光) 所以好鬼高溫
睇粒恆星呈咩顏色有唔同溫度 表面溫度講緊5-6000度已經算係低溫 不過咩機械都熱溶或被強烈核輻射破壞 最多只能墜毀 無法登陸
3. 因為太遠 以現時最先進科技都Zoom唔到咁遠 衛星/天文望遠鏡可能最多極遠位置有粒極微細的pixel 然後根據光度距離同粒pixel大小比例計算大約推測其實際大小同質量
4. 透過光譜分析 光譜係一條連續的線 唔同化學元素會吸收唔同位置的光譜 造成中間斷點
透過觀察粒星傳送地球的光譜有咩斷點 就知有咩物質存在
5. 如果粒星比地球更近太陽 睇你粒星係正面對住太陽 定係背對太陽
缺乏大氣層保護 散熱同加熱都會好快 所以溫差極大 正對住可以攝氏400度 背對可以零下100度
6. i don't know 懶得google 可能有啲化學物質吸走某啲光譜 剩餘的光譜喺我地的眼中呈現藍色
海王星距離太陽好遠好遠 應該好凍 或者最多得凍土/冰 零下百幾度咁啦
7. 任何物件高於絕對0度(攝氏-273.15度)都會發熱 因為會對外釋放紅外線
8. 係 人類觀察到的宇宙好有限

thanks 巴打可唔可以答我上面條問題

樓主小學畢業未

追我post

岩岩讀幼稚園